TidyData Set Code Book:     A Project for the course Getting and Cleaning Data
                            of Coursera

updated: 9 February 2015

version 1: January 23, 2015
A codebook prepared by Felix P. Muga II on the tidy data set submitted for the 
course project of the coursera course “Getting and Cleaning Data”. Each of the 
entries of this tidy data set from Row002 to Row181 and Col03 to Col68 is the 
average measurement of the mean measurements or the standard deviation measurements 
of each activity and of each subject. The original data set is obtained from 
https://d396qusza40orc.cloudfront.net/getdata%2Fprojectfiles%2FUCI%20HAR%20Dataset.zip 
of the project “Human Activity Recognition Using Smartphones Data Set”  
of the University of California, Irvine. 
See http://archive.ics.uci.edu/ml/datasets/Human+Activity+Recognition+Using+Smartphones 

If you have questions about this tidy data set, please call Lex Muga at 63-908-8945643 
or email: lexmuga@gmail.com.

The tidy data set has 181 rows and 68 columns.

Row001 contains the column names of the variables. These are:

	Col01	subjectCode                     Each entry from Row002 : Row181
                                            in Col01 is one of the 30 integer  
                                            values from 1 : 30 

	Col02	activityLabel                   Each entry from Row002 : Row181 is
                                            one of the 6 character strings
                                                WALKING
                                                WALKING_UPSTAIRS
                                                WALKING_DOWNSTAIRS
                                                SITTING
                                                STANDING
                                                LAYING

Col03	tBodyAccmeanX               Each of Col03 : Col35 contains a
Col04	tBodyAccmeanY               numeric value between -1 and 1
Col05	tBodyAccmeanZ               for each activity (activityLabel)  
Col06	tGravityAccmeanX            and for each subject (subjectCode). 
Col07	tGravityAccmeanY            These values are obtained from the
Col08	tGravityAccmeanZ            desiredData dataset which consists
Col09	tBodyAccJerkmeanX           of the averages in each of Col03 to Col35
Col10	tBodyAccJerkmeanY           of the mean measurements in each column 
Col11	tBodyAccJerkmeanZ           for each activity and for each
Col12	tBodyGyromeanX              subject using the group_by() and
Col13	tBodyGyromeanY              and summarise_each() functions made
Col14	tBodyGyromeanZ              possible by the chaining %>% method.
Col15	tBodyGyroJerkmeanX 
Col16	tBodyGyroJerkmeanY 
Col17	tBodyGyroJerkmeanZ
Col18	tBodyAccMagmean 
Col19	tGravityAccMagmean
Col20	tBodyAccJerkMagmean
Col21	tBodyGyroMagmean
Col22	tBodyGyroJerkMagmean
Col23	fBodyAccmeanX
Col24	fBodyAccmeanY 
Col25	fBodyAccmeanZ 
Col26	fBodyAccJerkmeanX 		
Col27	fBodyAccJerkmeanY 		
Col28	fBodyAccJerkmeanZ 		
Col29	fBodyGyromeanX			
Col30	fBodyGyromeanY 
Col31	fBodyGyromeanZ 
Col32	fBodyAccMagmean
Col33	fBodyBodyAccJerkMagmean
Col34	fBodyBodyGyroMagmean
Col35	fBodyBodyGyroJerkMagmean

Col36	tBodyAccstdX                 Each of Col26 : Col68 contains
Col37	tBodyAccstdY                 a numeric value between -1 and 1
Col38	tBodyAccstdZ                 for each activity (activityLabel)
Col39	tGravityAccstdX              and for each subject (subjectCode). 
Col40	tGravityAccstdY              These values are obtained from 
Col41	tGravityAccstdZ              desiredData  which consists
Col42	tBodyAccJerkstdX             of the averages in each of Col26 to 
Col43	tBodyAccJerkstdY             Col68 of the standard deviation
Col44	tBodyAccJerkstdZ             measurements in each column for 
Col45	tBodyGyrostdX                each activity and for each subject
Col46	tBodyGyrostdY                using the group_by() and  the
Col47	tBodyGyrostdZ                summarise_each() functions made
Col48	tBodyGyroJerkstdX            possible by the chaining %>% method.
Col49	tBodyGyroJerkstdY 
Col50	tBodyGyroJerkstdZ 
Col51	tBodyAccMagstd 
Col52	tGravityAccMagstd
Col53	tBodyAccJerkMagstd
Col54	tBodyGyroMagstd
Col55	tBodyGyroJerkMagstd
Col56	fBodyAccstdX 
Col57	fBodyAccstdY 
Col58	fBodyAccstdZ 
Col59	fBodyAccJerkstdX 
Col60	fBodyAccJerkstdY 
Col61	fBodyAccJerkstdZ 
Col62	fBodyGyrostdX
Col63	fBodyGyrostdY 
Col64	fBodyGyrostdZ 
Col65	fBodyAccMagstd
Col66	fBodyBodyAccJerkMagstd
Col67	fBodyBodyGyroMagstd
Col68	fBodyBodyGyroJerkMagstd

